[PTT]台灣開放香港移民會讓中國崩潰嗎？

如果移民來臺灣的人, 是一些避秦心態的人, 也就是說, 香港社會動亂, 面對巨 大的壓迫者, 不想反抗, 來臺灣只是為了逃避這件事. 來臺灣只是為了避開香港 的政治, 安居樂業的話. 那麼, 這些人對於臺灣的影響, 肯定是壞的. 因為他們來到臺灣, 也只會維持同 樣的心態, 他們將會對臺灣的政治沒有興趣也不願意認識, 自然不願意參與. 一 旦遇到中國的壓迫, 也會繼續走向屈服與息事寧人, 走向失敗主義與投降, 而不 願意支持反抗的話. 那似乎就變成了三隻小豬的故事, 中國這個草屋被狼吹塌了, 就逃到港澳, 港澳 這個木屋也支撐不住了, 就逃到磚屋臺灣. 可是別忘了那個童話故事裡, 磚屋的 那隻豬可是準備好熱水誘大野狼來迎擊, 故事才有圓滿的結局. 如果有人還想逃 下去或者拒絕預備這鍋熱水, 甚至大叫「豬被大野狼吃掉是命, 我們應該接受」 的失敗主義者, 那結果磚屋也只會變成三隻小豬的屠場. 你可能會問我, 我不是香港人嗎? 正常來說不是應該想要臺灣開放移民權嗎? 為 何我會反對? 那是因為對於香港人的我而言, 這三十年來, 我看到別國開放移民 對香港社會的副作用. 從八十年代中英聯合聲明開始, 香港就不斷有人移民他國, 至少都移民走了一百 萬, 他們遠去了世界各國, 特別是加拿大, 澳洲, 英國等地. 表面看來, 這些人 都是逃避共產黨, 想要安樂生活而走, 照理說應該是反抗力量吧? 可是你看看今天的特首, 家人都在哪裡呢? 英國. 梁振英的家人在哪裡呢? 英國 , 親中派議員一大堆家人全部都在加拿大的. 一大堆親中派組織的幹部, 香港的 權貴, 全都是這些之前移民走的人. 他們所謂移民走, 並不真的是離開了香港, 他們很快就發現, 在別的地方, 他們根本就無法融入社會也無法在經濟佔一席之 地. 所以他們看似移民離開, 實際上和香港根本斷不開關係, 只是贏取了一個外國國 籍之後, 回來香港當特權階級. 他們不會在加拿大當了官員, 便回香港當官員, 領取比加拿大更高的薪水. 因為不用為香港的未來負責, 他們退休後也不需要住 在香港, 他們反而更義無反顧的親中, 對於香港社會的未來加以摧殘, 因為他們 早就移民走了... 香港哪怕動亂崩潰, 他們只要機票一回到加拿大, 就可以脫離 這個他們有份製造出來的人間地獄. 安穩的住在那邊的物業, 拿著從香港的稅金 積下來的存款, 安享晚年.

中國人自己也一樣, 他們追求的是甚麼? 國家的強大? 這只是表面的說話, 真心 的說話, 就是變成像上述那樣的人. 你看一堆中國富豪, 高官, 都把自己的子女 拿去外國留學置產. 成為真真正正的天龍人: 一群擁有外國國籍, 可以在外國享 有美滿的教育, 好的工作, 環境, 自由甚至民主, 但是在中國或者香港時, 卻是 權貴的人. 同時當外國的自由公民, 和本地的特權階級. 扯甚麼共產主義, 實際上這些人最喜歡塔上的還是本地的權貴, 因為這些人可以 把他們的人民幣洗成外幣, 拉他們去國際社會. 對於無法移民的本地窮人? 他們 是鄙視的. 我並不是完全反對香港人移民出去, 但是客觀來說, 世界各國開放收移民的準則 是甚麼? 大部份情況之下, 是錢. 結果到頭來, 就是最有可能收了一群這樣的人 , 至於勇於對抗中國的人呢? 應該就不太會. 我必須說, 並不是任何時候收移民都是錯的, 但是收移民的話, 我是絕對相信, 政治取態永遠是第一位. 對於那些擺明是親中, 或者欠缺反抗意識形態的人, 就 算他們有錢, 也一個都不能收. 但是如果是一些在香港因為政治理由而待不下去 的人, 不論他是因為要建立民主政體, 或者因為各種社會運動或政治立場而被迫 害, 或者有心對抗中國統治, 甚至要香港獨立的人, 並願意當兵, 從事高風險的 任務, 這種人才是值得收的. 例如之前各種政治理由而被重判的人, 他們已不能 在香港選擇當順民, 只能反抗到底, 這些人就值得收下來. 收他們也不是要他們變成臺灣人, 而是讓他們以臺灣為基地, 去影響香港人 (特 別是現在有了網絡就更可行) , 讓香港人理解臺灣的立場, 情況, 建立親臺力量 , 以牽制在港的親中力量, 並滲透香港各界, 特別是金融, 政府等重要產業, 為 臺灣提供情報與脈絡, 這些就有用途. 香港的金融界能夠提供大量的資金與融資 給臺灣, 而臺灣也真的有不少人和產業, 需要香港當一個離岸中心的設立點. 這 些都是代表增加一點在香港的籌碼, 對任何勢力都有用的. 大家想想, 為何國民 黨在香港留下大量的力量和財產? 就是因為他們理解香港的作用. 同樣地, 這些香港人也可以在輿論上, 作為代表, 警剔臺灣人被中國吞拼的壞處 , 去破除一些迷惑. 可見, 政治立場是非常重要的, 至於來避世的人, 則一個都 不用收. 特別是讓他們演說, 影響在臺灣留學的僑生, 使他們的政治立場走向親 臺和理解臺灣民主自由社會的可貴. 長遠來說, 如果有一群親臺香港人的存在, 臺灣就可以用他們來連接全球說粵語 人口(約一億人)的網絡. 為臺灣的經濟, 商務提供貢獻. 他們雖然不能擁有軍隊 , 但是力量壯大起來, 也可以擁有自己的情治單位, 以及在世界各國, 例如是白 宮的 lobbyist, 協助臺灣在西方國家進行政治遊說. 就像猶太人一樣, 只要有 一群人保持自己的身份和網絡, 即使他們不擁有一個國家, 都可以對盟友有貢獻 和助力. 臺灣在這個區域中, 是一個弱國, 他的一切行為, 都應該有保存自己長遠生存的 戰略意義. 包括移民政策也一樣, 收留移民不應該是因為這些人可憐, 而是因為 這些人有用. 因此, 居留權不是為了增加臺灣人的數量, 而是為了令臺灣在國際 上有更多的盟友. 中國不會因為走了一些怕事不反抗的廢物而受威脅, 但會因為反抗力量的壯大而 被牽制.

台仔真係蠢過豬，要突破22k，就一定要多啲外國人嚟打工，拉翻高啲人工。

入去睇啦，有網址

照你咁講，香港應該輸入大量外勞

推

On9
華人最另就係做爛市，只會更多廉價勞工，有錢移民嗰班根本影響唔到22k

香港人工已經好高，無錯而家本地大學生起薪得萬零，但已經同歐美一線國家差唔多，而且香港人叨嗰啲可以向上流動，畢業幾年搵十萬都有，香港低稅，咁實際落袋已經係全世界最高(之一)。

同大陸去香港移民唔同
香港係會連帶生活水準拉高 然後生活指數上升 然後平均收入都會上升

你岩 我錯

講返先
篇文係chenglap打嘅

香港最貴係冇自家出口野，同埋房屋稅

我覺得篇野講得唔錯，逃避唔係解決問題的方法。

鄭大俠文筆思維不嬲有咁上下啦

香港人寫

仲以為好文共賞
點知係好文等廢

埋黎睇埋黎諫啦喂